<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>公共能力 on airdb</title><link>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/</link><description>Recent content in 公共能力 on airdb</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="https://www.airdb.com/howto/academy/comm/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>四种学习方法</title><link>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/4-ways-to-learn/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/4-ways-to-learn/</guid><description>四种学习方法 (来源：搜狐, 侵删) # 一、费曼学习法： # 费曼学习法的灵感源于诺贝尔物理奖获得者理查德费曼（Richard Feynman），运用费曼技巧,你只需花上20分钟就能深入理解知识点,而且记忆深刻,难以遗忘。知识有两种类型，我们绝大多数人关注的都是错误的那类。第一类知识注重了解某个事物的名称。第二类知识注重了解某件事物。这可不是一回事儿。著名的诺贝尔物理学家理查德·费曼（Richard Feynman）能够理解这二者间的差别，这也是他成功最重要的原因之一。事实上，他创造了一种学习方法，确保他会比别人对事物了解得更透彻。
运用步骤：
1、获取知识（某概念） ，理解你所要学习的材料的内容。
2、讲解/复述 你所获得的主要内容。
3、用你自己的方式以 潜意识的形式 再次 复述 你所学到的知识。
4、这一步是一个 可循环过程 ：不满意——纠错反馈；满意——尝试运用更简单精炼的语言概括。再用你所学到的知识解决实际问题，加以运用。
5、反思 。 反思你在思考的时候在哪里卡了壳，着重这个地方，再次理解。这个过程至关重要！
6、检验。 通过不断的进行实践检验才能巩固你对于该知识点的理解。
二、思维导图学习法： # 思维导图法又称为心智图法（Mind mapping），是一项流行的全脑式学习方法，它能够将各种点子、想法以及它们之间的关联性以图像视觉的景象呈现。它能够将一些核心概念、事物与另一些概念、事物形象地概念组织起来，输入我们脑内的记忆树图。它允许我们对复杂的概念、信息、数据进行组织加工，以更形象、易懂的形式展现在我们面前。
思维导图法总是从一些中心概念、问题入手。 非常典型的是一些与中心概念线形连接关键字、短语或图像。
我们中的大多数人都是视觉导向的，通过运用结构、关键字、颜色、图像、超链接（以及声音），将外部概念引入我们的思维和生活。简而言之，心智图法就是将中心概念与关联概念连接起来的一种方法。 不同于我们在学校里所学到的直线性思考方法，心智图法通过训练运用全脑思考，来刺激我们的想象力和创造力。因此，它被认为是全面调动分析能力和创造能力的一种思考方法。
思维导图的要点：
1、将主要概念、想法放置于图的中心位置。 最好用图片来表示它。
2、尽量使用大空间，以便稍后你有足够的空间添加其他内容。
3、如果有帮助的话，可以使用不同的颜色和大写字母。 个性化你的心智图。
4、在心智图上寻找、发现关系。
5、为次级主体建立次级中心。
三、西蒙学习法 # 是指诺贝尔经济学奖获得者西蒙教授提出的一个理论：“对于一个有一定基础的人来说，只要真正肯下功夫，在6个月内就可以掌握任何一门学问。”
西蒙教授立论所依据的实验心理的研究成果表明：一个人1分钟到1分半钟可以记忆一个信息，心理学把这样一个信息称为“块”，估记每一门学问所包含的信息量大约是5万块，如果1分钟能记忆1“块”，那么5万块大约需要1000个小时，以每星期学习40小时计算，要掌握一门学问大约需要用6个月。
为了形象地说明，把西蒙学习法比做一把锥子。正如居里夫人所说，“知识的专一性像锥尖，精力的集中好比是锥子的作用力，时间的连续性好比是不停顿地使锥子往前钻进。” 西蒙学习法所支配的学习活动，呈现出一种尖锐猛烈、持续不断的态势。
为了感谢西蒙的这个研究成果，教育心理学界称这种学习法为西蒙学习法，又名 “锥形学习法”。
这种“锥形学习法”的高效原理在于，连续的长时间学习本身包涵对之前学习内容的应用，这样就省去了大量的复习时间。如果用烧水来做比喻，“锥形学习法”是连续的加热，所以热量散失的少；普通的间断学习是烧一会儿就停止加热，一段时间以后再继续加热，这样许多热量就白白散失了。两相比较，自然是持续“加热”效果显著了。
原理：烧一壶开水，如果断断续续地烧，1万个小时也烧不开，如果连续烧，1个小时就够用了。
四、SQ3R学习法 # 这种学习方法是由罗宾逊提出来的并盛行于美国大专院校。据了解，这种方法颇受中国大学生的喜爱，他们觉得这种方法人人都可以试用，都会取得一定的效果。
SQ3R代表：
纵览（Survey）
提问（Question）
阅读（Read）</description></item><item><title>快速提升一线管理者的战斗力</title><link>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/m1-ability/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/m1-ability/</guid><description>快速提升一线管理者的战斗力 # 1. 认知升级 # 如何学习优秀管理者的底层思维模型？ 何为优秀的管理者？ 何为优秀的 Leader? 如何做到阴阳同体，Leader 的二维修炼？ 领导力如何快速修炼？
目标：认知升级, 构建优秀管理者的思维模型
2. 建团队 # 优秀员工的画像是什么样的？ 如何制作出优秀员工的画像？ 如何利用优秀员工画像选对人、培养人、淘汰人？ 如何提升团队的凝聚力？
目标：掌握建团队的关键能力
3. 定目标 # 如何正确理解团队目标？ 如何正确分解目标？ 如何统一团队目标和员工个人目标？ 如何运用PDCA达成团队目标？
目标：掌握定目标的关键能力
4. 追过程 # 追过程中常用的有效沟通如何做？ 如何和不同沟通风格的人沟通？ 目标达成不理想，如何有效沟通？ 追过程中常用的有效辅导如何做？ 不同类型员工的有效辅导方法？
目标：掌握追过程的关键能力
5. 拿结果 # 好过程和好结果的哪个更重要？ 如何通过Review帮助员工和团队获得成长？ 如何通过Review形成可持续拿结果的方法？
目标：总结出可持续拿结果的方法</description></item><item><title>高效沟通</title><link>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/efficient-communication/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.airdb.com/howto/academy/comm/efficient-communication/</guid><description>高效沟通 # Efficient communication
老板要善于提问 # 1. 引导 # 用提问的方式，&amp;quot;倒逼&amp;quot; 员工找到答案，从而提高员工的对与感与成就感。 永远不要给员工答案，要让员工给你答案，而且不要只给一个答案，一定要给多个答案。 2. 倾听 # 心态平和，毫无偏见，全面接收和理解对方的信息，而且不是只听自己想听的信息。 3. 共情 # 换位思考, 站在对方的立场设身处地思考和处理问题，晓之以理，动之以情。 (避免指责对方) 4. 高维 # 提升自己的格局观，能从全局利益、长远利益思考问题，解决问题。( 不纠结某一个细节) 5. 反馈 # 建立反馈机制，及时发现问题、解决问题、形成正向循环。 1-2-3 反馈机制（指定时间内处理不了问题，及时向上反馈） 好好说话的艺术 # 跟员工沟通 # 一对一会议 # 工作状态 个人发展 公司组织 员工对自己的看法 每半月一次 时间（30-60分钟） 绩效沟通 # 沟通一定要放在平时， 不要搞成像秋后算账一样！ 因为你是管理者， 不是地方监工 但要注意的是，反馈的过程中， 不是我在指责员工，而是我的帮助员工，一定要有帮扶的态度，这样员工会更容易接受。</description></item></channel></rss>